= 圆珠笔
:docdate: 2018-08-12
:doctime: 17:31:54
:author: lingwen
:place: Vancouver
:category: posts
:tags: life,posts
:stem: latexmath

温哥华虽然物资并不丰富，圆珠笔的选项倒是也有不少，为了能买到一支顺滑好用的，买了几种比较流行的笔做了一些对比。我自己对圆珠笔的要求就是顺滑，下墨， 握感好。很喜欢那种写着写着圆珠笔的旁边就会挂着一些墨滴的那种笔，因为这样正说明这种笔很下墨，并且顺滑。一般说来，大街上发的广告笔，都是这样的， 就是不太好买。

公司里面提供的笔是有名的 BIC Round Stick， BIC 是一个法国品牌，写起来非常顺滑，握感是这篇文章里面提到的笔当中最好的，因为它的笔身非常的细。 这个笔最大的缺点就是颜色非常的淡，也不是很下墨，写出来的字中间会有中空的感觉，一点也不饱满。BIC 还有一个型号是 Cristal 系类， 它的外壳是透明的，笔身是三角形的，所以握感没有 Round Stick 的好，不过也不差。这个系列的笔的问题和 Round Stick 的一样，就是不下墨， 颜色也非常淡。这两款是 BIC 里面最便宜的基础款系列了，价格非常的亲民，使用这两支笔书写毫无愉悦感。

另一个很有名的美国品牌叫 Paper Mate，中文名缤乐美，在温哥华的 dollarama 就能买到，而且非常便宜。 我买的型号是 InkJoy 50 ST，这个型号的笔比 Bic Round Stick 更下墨，更顺滑，颜色也比较深，缺点是握感没有 Bic Round Stick 好。 这支笔已经达到了我的基本要求，它的顺滑弥补了一些握感上的缺点，但是写出来的笔画已然不饱满，中空的现象依然严重。 而且这个笔有偷工减料的嫌疑，它的笔芯不是透明的，拿新笔对着灯光照，里面大概只有一半的墨水。

认识 STAPLES 这个圆珠笔是个很偶然的事，这边飞翔快递寄东西提供的填单的笔就是 STAPLES 的 Clear Stick Ballpoint Pen， 当时就被惊艳到了，这就是我要找的圆珠笔呀，so smooth， 而且也是非常的下墨，颜色也很深，心中不禁就响起了《我的滑板鞋》的旋律。 这支笔在 STAPLES 的店里有卖，价格也是超级亲民，一盒 14 支，只要 2.19 CAD。它的外观跟 BIC 的 Cristal 系列基本没有区别，粗细也差不多， 透明的外观可以看到墨水的使用量，虽然我好像从来没有把一支圆珠笔墨水都写完过，看到墨水一点点减少，已然是一件让人欣喜的事。在写字的时候， 这只笔的笔芯会跟笔壳产生碰撞，发出哒哒哒的清脆的悦耳的声音，一边写一边听，给书写增加了又一份乐趣。这支笔就是我打算以后一直买的笔。

在买 STAPLES Clear Stick Ballpoint Pen，的时候，顺手也买了一盒 Comfort Stic，说实话，这支笔虽然在下墨和顺滑方面更上一支笔差不多， 但是握感并不好，它的外壳上的皮很滑，笔身写起来也比较软，所以这支笔给我的印象一般。

STAPLES 里面也看到了 Parker Jotter，全金属的笔身很是诱人，按压的时候发出的声音也非常的重金属。它的笔芯是小时候用过的那种金属的很粗的那种， 算是比较复古款了吧。这支笔的握感还好，因为笔身比较细，写起来很下墨，也算顺滑，笔画也没有中空的现象，各方面很中规中矩。 它虽然是全金属的外壳，拿在手上其实也挺轻的，但是毕竟比塑料笔身轻很多，长时间书写手可能会比较累。这支笔的价格不算亲民，14.82 CAD， 如果想好写又要有一点仪式感和情怀，这支笔是不错的选择。

[.text-center]
image::../static/images/ballpoint_pens_comparison.jpg[width=80%]